吉利(175)業績簡評

平時返工冇乜野做，見之前有巴打寫股票基本分析，我又跟住寫下。

一、業績回顧

先講悶野，如果覺得too long didn't read的話，可以直接飛去「簡評」，再懶啲可以直接飛去「前景」。

純利同比增加108%至106億元(人民幣，下同)，扣除處理子公司的一次性收益，核心盈利為100億元。由以下是業績亮麗的兩大原因：

1.汽車銷量(Sale volume)上升62.1%至約120萬輛，主要受惠於同時平均
每輛汽車售價(Blended ASP)上升6.6%至73,550元。
2.收入增長幅度(72.7%)比銷貨成本(70.4%)上升幅度大，其他成本亦控制得宜。

以下將分析吉利的盈利能力、營運能力、償付能力、現金流

盈利能力分析：

1.毛利率上升1.1個百分點至19.4%，處於歷史高位。
2.經營利潤率上升2.2個百分點至13.2%，處於歷史高位。
3.邊防利潤率上升1.9個百分點至11.5%，處於歷史高位。
2.最新股東權益回報率(ROE)達到30.9%(2016:20.9%、2015:11.6%)

簡評：三個margin都處歷史高位，ROE連年上升，無可挑剔。

營運能力分析

1.存貨周轉天數為29.4日(2016:25.5日、2015:18.1日)
2.應收賬款周轉天數為116日(2016:177.3日、2015:142.9日)
3.應付賬款周轉天數為154.4日(2016:192.5日、2015:165.8日)
4.現金循環周期為-9日(2016:10.4日、2015:-4.8日)

簡評：營運能力表現不俗，現金循環周期負數已經是人生贏家，主要是因為應付賬款周轉天數減少的幅度遠不及應收賬款周轉天數減少幅度。唔係睇少營運能力，國藥(1099)為首的藥物分銷股就係因為應收賬款周轉天數太差而影響資產負債表，甚至是盈利表現，容後再談。

償付能力分析

1.資產負債比率為60%(2016:63%、2015:53%)
2.流動比率為1.1倍(2016:1.2倍、2015:1.2倍)
3.速動比率為0.9倍(2016:1.1倍、2015:1.2倍)

簡評：負債比率較高，但未到爆煲水平，而且工業股既負債一般會較高，因為他們要找數給供應商，可以理解。流動比率同速動比率只有大約1倍，反映短期償付能力較弱，通常最理想的流動比率為2倍，理想速動比率至少達1倍。小弟比較懶，本身都唔係好想睇cash flow，但見佢償付能力一般，就順便睇下佢現金流：

經營活動現金流：119億元(2016:83億、2015:74億)
投資活動現金流：-119億元(2016:-25億、2015:-45億)
融資活動現金流：11億元(2016:1.6億、2015:6.8億)

簡評：經營活動現金流連年增長，基本上問題不大，表現不俗；至於投資活動現金流為負數，主要係因為上年同富豪合營公司，生產及銷售領克(Lynk & co)品牌之汽車，以及提供相關之售後服務，領克作為吉利的新王牌品牌，投資合理。最後是融資活動現金流，主要係贖回優先票據，但吉利個衰仔今年偷偷地同銀行借多了9億元，借貸至大約13億元，而且全部債務都要一年內償還，但公司手持現金134億元，加上現金循環周期短，應該可以輕鬆應付。

簡單來說，公司資金來源主要是經營活動，借貸比例不高，對日常營運影響不大，小弟認為吉利仲有大量子彈做投資及收購。

二、前景

1.Facelift
2016年推出Emgrand GS、Boyue將會係今年做facelift，由於這兩款車係吉利的皇牌產品，佢地今年2月既銷量就分別高達30000架和20000架，以此極樂觀地粗略計算，一年銷量最多可以有60萬架(去年全年汽車銷量約120架)。

2.新型車款(吉利)
吉利現時有兩個自家品牌，包括吉利和「豪華版吉利」領克。先講前者，吉利今年將會推出兩款新車，包括Borui GT同埋一款未命名的運動型SUV(據指是以NL平台打造)，相信兩款運動型SUV都可以迎合到內地的汽車趨勢，但由於技術上未見大突破，小弟對此期望不大。

3.新型車款(Lynk & co)
另一個品牌領克(Lynk & co)今年都會推出Lynk 02及Lynk 03，由於外界都很看重領克，甚至視佢為吉利既增長新動力，所以這兩款車可以說是全城關注。集團選擇將Lynk 02及Lynk 03的發售價設在競爭最激烈的價位，即10萬元至15萬元，但小弟認為這兩款車的性價比較其他同價位的車高，銷量應該不是問題。

4.新能源汽車
說前景，豈可不提新能源汽車。吉利會將EV300 upgrade成EV450。這款EV450最厲害的地方就是可以「奶」盡政府對新能源汽車的補貼，或許你會問「奶盡政府對新能源汽車的補貼又代表甚麼」。先掃一掃盲，年初大陸公布左新政策《關於調整完善新能源汽車推廣應用財政補貼政策的通知》，新政策可以話係汰弱留強，續航里程愈低的車型，補貼退減幅度愈大，但續航里程高的車型補貼則不降反升。獲得補貼的續航里程門檻由100公里提升到150公里，而300公里至400公里的補貼則由4.4萬元上調到4.5萬元；400公里以上更由4.4萬元大增到5萬元。

以下係計算EV450可獲得的政府補貼：
a.400公里續航里程:$50000
b.電池能量密度達142.07Wh/kg:$50000*1.1=$55000
c.車輛能量消耗(盤數好麻煩 總之meet到政府要求):$55000*1.1=$60500
d.地方政府資助:$60500 x 50% + $60500=$90750

正，一架EV450就可以有$90750補貼，發過豬頭。但要留意，在新能源領域做得最好的並非吉利，亦非比亞迪，而是北汽，所以雖然有政策紅利，但對於能否打贏北汽比亞迪，仍存隱憂。

但又並非代表前景悲觀。管理層早前指，2年後新能源汽車要佔收入9成，如果大家有留意李書福，都知佢係個相當有魄力既主席，而且佢有習大大射住，要做到2年內成功轉型，並非不可能。

Ps. 年內另外兩款新能源車為領克01及Emgrand GS

簡評：正如上文所講，吉利食粥食飯都睇領克。而小弟認為，領克既高端路線，可以受惠消費升級概念，加上低基數效應銷量升幅將會超過吉利自家品牌，而且領克最強的地方是與富豪汽車的協同效應，以領克01為例，這款車正正是用了富豪開發的兩款發動機，其CMA架構都是由吉利和富該聯手開發。

其次是新能源汽車，老實講從銷量睇，吉利新能源車並非做得太好，上年十二月銷量更只得2千多輛，反觀北汽新能源就係一年內咸魚番生就。全年計，吉利新能源車銷售排名更由第二跌到落第七，所以而家就好睇EV450呢款高性能車帶來的政策好利，和領克01既板斧。

三、估值
吉利2018年預測市盈率約13.6倍，現時行業平均市盈率為15倍左右。由於前景優於同業，但考慮到新能源汽車有點隱憂，所以我會給予吉利的估值16倍PE，目標價為30.3元。(落筆時吉利股價為25.8元)

幾時上30

no hope

巨乳已死（佢喺175 Fans)

g持 財經台多啲實際野睇係好事來的

支持基本分析撚

支持 今日24.35追左

唔低過23甚至22，唔追

低過23未必想入

唔好意思 基本分析只可以觀察到股票既內在價值 沒有預測幾時到價既能力

多謝分享

我覺得如果睇長線的就唔差在1至2蚊
但如果想食到最盡/短線波幅就等22蚊先入 如果唔係寧願炒其他算

多謝G持